羅冠聰：臨立會爭議：焦點錯配、未來方向以及建議

佢講到留同唔留有好壞，而佢認為去思考留或唔留應該以之後所產生嘅效益為出發點去諗，而唔淨係原則性咁因為臨立會唔合法就一定唔留。以下節錄文章頭段和尾段，全文請到羅冠聰Facebook/Patreon閱讀。

／／對於臨立會的爭議，我覺得最壞的結果是視之為一個零和遊戲：一是全撤，主張留守的臉目無光；一是全留，主張撤離的累積憤怨。某程度上，最終各民主派議員在議會的去留當然重要，但各方面處理整個爭議的態度、手法同時亦會對未來的民主、抗爭運動帶來正面或負面的影響。運動形勢演化一日千里，無論是各方的人，都更應虛心地替這個困局尋找出路，認清中共所佈下的局──我們都沒有一個毫髮無傷、面面俱到的處理方法。目前的危機處理意識，應放更多心力在「止傷」，嘗試在中共的「全面管治權」下減少我方的損傷以及內部矛盾。

......

政治形勢急速變化，假若議會成為被舊有習慣綑綁手腳的政治版塊，那將會是極為可惜，並且無法符合選民的期望。無論結果為何，我都希望大家能夠認清議會只不過是其中一條愈來愈無影響力的戰線，而我們應著眼的是如何在宏觀的戰場上取勝。爭議原是好事，要透過辯論、商議為抗爭尋找先機，就有賴大家推心置腹，坦誠相對了。／／